\Makar{8}{190.1}
\Large

Задайте формулой обратную зависимость, зная, что её график проходит через точку \( A(8; 0.125) \).
\begin{solution}
  Формула обратной зависимости \inlinemath{y =\frac{k}{x}}.  Определим неизвестный параметр \( k \),
  подставив координаты \( x \) и \( y \) точки \( A \):
  \begin{align*}
    0.125 & = \frac{k}{8}     \\
    k     & = 0.125\cdot8 = 1
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{y = \frac{1}{x}}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

